**域陀·華迪斯·阿里巴斯**（**Víctor Valdés
Arribas**，），是前[西班牙足球運動員](../Page/西班牙.md "wikilink")，司職[守門員](../Page/守門員_\(足球\).md "wikilink")，曾效力[西甲班霸](../Page/西班牙甲組足球聯賽.md "wikilink")[巴塞罗那](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")、[英超豪門](../Page/英超.md "wikilink")[曼聯](../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md "wikilink")。2017年8月宣佈退役。

## 球員生涯

### 球會

#### 巴塞羅那

域陀·華迪斯乃[加泰隆尼亞人](../Page/加泰隆尼亞人.md "wikilink")，出身自於巴塞羅那青訓營[拉瑪西亞](../Page/拉瑪西亞.md "wikilink")。自2003年荷蘭籍教練[列卡特上任起](../Page/列卡特.md "wikilink")，域陀·華迪斯便成為球會首席守門員，上陣超過三百場，他出場次數超越前輩[蘇比沙列特](../Page/蘇比沙列特.md "wikilink")，是巴塞羅那史上出場次數最多的守門員。他除連贏數屆西甲聯賽冠軍外，還於2005-06年球季贏得[歐聯冠軍](../Page/歐聯.md "wikilink")。2008-09年球季，[巴塞隆拿拿到空前的六冠王](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")，域陀·華迪斯作為主力守門員發揮出色，功不可沒。

2013年5月31日，域陀·華迪斯宣佈將效力至2014年6月合約結束\[1\]。

#### 曼聯

2015年1月8日，[英超球會](../Page/英超.md "wikilink")[曼聯宣佈域陀](../Page/曼聯.md "wikilink")·華迪斯正式加盟，合約為期18個月，另球會有選擇權延長合約一年，時任領隊[范加尔稱華迪斯乃擔任球會第二號門將](../Page/路易斯·范加尔.md "wikilink")\[2\]\[3\]。2015年5月17日,
域陀·華迪斯入替受傷的[大衞·迪基亞](../Page/大衞·迪基亞.md "wikilink")，但不幸地入場後就被隊友射入一球烏龍球。一星期後，域陀·華迪斯憑藉2個出色的撲救，成功保持不失球，以0-0與[侯城打成平手](../Page/侯城足球會.md "wikilink")。

然而，自2015年8月左右，范加尔將華迪斯的名字從曼聯主隊正選中剔除，被下放到青年軍，華迪斯拒絕效力青年軍，范加尔亦沒有讓步。這引來大眾傳媒的抨擊，指范加尔橫蠻及處事不公，偏幫剛以自由身簽下的[罗梅罗](../Page/塞尔希奥·罗梅罗.md "wikilink")。土超球隊[贝西克塔什曾表示有意簽下華迪斯但最後因轉會費協議出現問題而轉會失敗](../Page/贝西克塔什体操俱乐部.md "wikilink")。11月，華迪斯更被威脅稱若他與主隊的球員聯絡，就會被罰款。\[4\]

### 國家隊

雖然年輕時的域陀·華迪斯乃巴塞羅那正選守门员，但西班牙的正選國門一直是[卡西利亚斯](../Page/伊克尔·卡西利亚斯.md "wikilink")，所以代表國家隊出場的次數不多，不過長年穩居巴薩先發門將已經證明巴爾德斯是一名世界頂級守門員，也隨隊獲得2010年世界杯冠軍。

## 荣誉

**俱乐部**

  - [欧洲冠军联赛冠军](../Page/欧洲冠军联赛.md "wikilink")：2005-06，2008-09，2010-11
  - [西甲联赛冠军](../Page/西班牙足球甲级联赛.md "wikilink")：2004-05，2005-06，2008-09，2009-10，2010-11，2012-13
  - [西班牙超级杯冠军](../Page/西班牙超级杯.md "wikilink")：2005，2006，2009，2010，2011，2013
  - [西班牙国王杯冠军](../Page/西班牙国王杯.md "wikilink")：2008-09，2011-12
  - [歐洲超級盃冠軍](../Page/歐洲超級盃.md "wikilink")﹕2009，2011
  - [世界冠軍球會盃冠軍](../Page/世界冠軍球會盃.md "wikilink")﹕2009，2011

**国家队**

  - [2010年世界盃足球賽冠军](../Page/2010年世界盃足球賽.md "wikilink")
  - [2012年歐洲足球錦標賽冠军](../Page/2012年歐洲足球錦標賽.md "wikilink")

**个人**

  - [加泰罗尼亚年度最佳运动员](../Page/加泰罗尼亚.md "wikilink")：2011年

## 参考资料

## 外部連結

  - [巴塞罗纳官網個人簡歷](http://www.fcbarcelona.com/web/english/futbol/temporada_09-10/plantilla/jugadors/Valdes.html)

  - [巴塞罗纳球迷網站個人簡歷](http://www.fcbes.com/articles/article_valdes.php)

  -
[Category:西班牙足球運動員](../Category/西班牙足球運動員.md "wikilink")
[Category:足球守門員](../Category/足球守門員.md "wikilink")
[Category:西班牙國家足球隊球員](../Category/西班牙國家足球隊球員.md "wikilink")
[Category:巴塞隆拿球員](../Category/巴塞隆拿球員.md "wikilink")
[Category:曼聯球員](../Category/曼聯球員.md "wikilink")
[Category:標準列治球員](../Category/標準列治球員.md "wikilink")
[Category:米杜士堡球員](../Category/米杜士堡球員.md "wikilink")
[Category:西甲球員](../Category/西甲球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:英格蘭外籍足球運動員](../Category/英格蘭外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:比利時外籍足球運動員](../Category/比利時外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:西班牙旅外足球運動員](../Category/西班牙旅外足球運動員.md "wikilink")
[Category:加泰隆尼亞足球運動員](../Category/加泰隆尼亞足球運動員.md "wikilink")
[Category:2010年世界盃足球賽球員](../Category/2010年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2012年歐洲國家盃球員](../Category/2012年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:2013年洲際國家盃球員](../Category/2013年洲際國家盃球員.md "wikilink")
[Category:世界盃足球賽冠軍隊球員](../Category/世界盃足球賽冠軍隊球員.md "wikilink")
[Category:歐洲國家盃冠軍隊球員](../Category/歐洲國家盃冠軍隊球員.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.